---
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores!
subheadline: Várias formas de criar seu mundo e cenário de várias formas
title: Fate Masters Apresenta Episódio 4 - Entrevista Pensamento Coletivo
date: 2015-09-07 18:24:00 -0300
layout: post
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Sparks in Fate
 - Fate Core
 - Exemplo
 - Dawn Hunters
 - Caçadores da Aurora
header: no
podcast_comments: true 
podcast_time: 37min
itunes:
  duration: "37:39"
hosts:
 - "Rafael Sant'Anna Meyer"
 - Fábio Emilio Costa
 - Felipe Cunha (_Prisioneiro Especialmente Convidado_)
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FMA4PensamentoColetivo/FMA4-PensamentoColetivo.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FMA4PensamentoColetivo/FMA4-PensamentoColetivo.mp3
     size: 36166003
iaplayer: FMA4PensamentoColetivo
related_links:
  - text: Onde você vai obter mais informações sobre a pré-venda de _Jadepunk_
    link: "http://pensamentocoletivo.com.br/?s=jadepunk"
  - text: Fuga, um pergaminho Jadepunk
    link: http://pensamentocoletivo.com.br/2015/08/19/fuga-um-pergaminho-jadepunk/
  - text: Bem-vindo a Jadepunk
    link: http://pensamentocoletivo.com.br/2015/08/12/bem-vindo-a-jadepunk/
  - text: _Iconic_, podcast sobre 13ª Era citado pelo Felipe
    link: https://iconicpodcast.wordpress.com/
  - text: Shadowcraft
    link: https://www.kickstarter.com/projects/2027490713/shadowcraft-the-glamour-war
  - text: _Hero Games 5th Edition Rule Book Ballistic Test_ (ou, um sistema **LITERALMENTE** à prova de balas)
    link: http://www.youtube.com/watch?v=K3Wmj46S5qo
events: 
  - time: "00:05"
    text: Apresentação
  - time: "01:36"
    text: Quem é Felipe Cunha e o que é a Pensamento Coletivo
  - time: "03:57"
    text: Por que Jadepunk?
  - time: "06:56"
    text: Sobre outros RPGs Fate Básico
  - time: "09:16"
    text: Sobre financiamentos coletivos e pré-venda
  - time: "12:37"
    text: Os planos envolvendo a pré-venda do Jadepunk
  - time: "13:46"
    text: Sobre o tom do cenário de Jadepunk
  - time: "17:44"
    text: Sobre trazer os suplementos de Jadepunk
  - time: "20:17"
    text: Sobre material nacional que possa vir a ser produzido para Jadepunk
  - time: "21:22"
    text: Sobre a possibilidade da Pensamento Coletivo trazer outros materiais
  - time: "22:02"
    text: Sobre a versão de Fate do Interface Zero (cenário _cyberpunk_)
  - time: "22:54"
    text: Sobre _Dragon Kings_
  - time: "25:34"
    text: Sobre _Print on Demand_
  - time: "26:14"
    text: Sobre Patronato (_Patreon_, _Apoia-se_...)
  - time: "27:34"
    text: Sobre concursos para produção de material independente
  - time: "29:16" 
    text: Sobre trazer acessórios como _playmats_ e dados personalizados
  - time: "31:05" 
    text: Sobre _boardgames_   
  - time: "31:56" 
    text: Sobre o RPG _Champions_
  - time: "36:48" 
    text: Considerações Finais
episode_count: 12
episode: 4
special: "Fate Masters Apresenta"
---

Nesse Fate Masters Apresenta, apresentamos Felipe Cunha, da Pensamento Coletivo e conversamos sobre Jadepunk, o cenário que está vindo via pré-venda, e outras iniciativas da Jadepunk, em especial para Fate Básico
